**3739. – Luzula silvatica** Gaud. (L. MAXIMA DC.). – Plante vivace de 40-80 cm, poilue, à souche grosse un peu rampante ; feuilles radicales nombreuses, linéaires-élargies (6-12 mm), les caulinaires courtes, égalant à peine la gaîne ; inflorescence lâche, dépassant longuement les feuilles florales, très décomposée, à rameaux divariqués ; fleurs brunâtres, sessiles, glomérulées par 2-6 ; //périanthe à divisions égales, lancéolées-acuminées ; //anthères bien plus longues que le filet ; //capsule ovoïde-aiguë, dépassant à peine le périanthe ; //graines terminées par un tubercule.
Bois couverts, dans une grande partie de la France. – Europe centrale et méridionale ; Asie Mineure, Caucase. = Mai-juillet.